\chapter{Die Stundenverplanung im Detail}
\label{Kapitel Stundenverplanung}

Hier werden detailliert die Möglichkeiten beschrieben, Stunden zu verplanen und zu löschen.

\section{Verplanen über Studiengang oder Lektor}

Im Folgenden wird erklärt, wie die einmalige Verplanung einer LV vor sich geht.

Im Hauptfenster die gewünschte Kalenderwoche auswählen.
Den betreffenden Studiengang (ggf. auch Semester, Verband und Gruppe) oder den Lektor auswählen.\\
Den ''Vorschlag/Setzen SingleWeek''-Button der gewünschten Lehrveranstaltung drücken \begin{math}\rightarrow \end{math} Im Hauptfenster erscheinen nun mögliche Räume und im Hintergrund wird durch die Farben der Zeitwunsch des Lektors und eventuelle Zeitsperren angedeutet. Nehmen mehrere Lektoren an einer Lehreinheit teil, wird der Zeitwunsch der Lektoren auf die gemeinsame Verfügbarkeit berechnet.\\

Drücken Sie nun abermals auf den Button, halten Sie die Maustaste gedrückt und ziehen Sie die Lehrveranstaltung an dem gewünschten Termin in einen der vorgeschlagenen Räume.

Das Verplanen einer durchgehenden LV über das ganze Semester erfolgt auf die selbe Art und Weise mit dem Unterschied, dass der ''Vorschlag/Setzen MultiWeek''-Button verwendet wird.
Dies bewirkt eine Verplanung über das ganze restliche Semester, beginnend ab der im Hauptfenster angezeigten KW, unter Berücksichtigung der eingestellten Blockung und des vorgegebenen Wochenrhythmus. Feiertage, Ferienzeiten und eventuelle Zeitsperren des Lektors werden ausgelassen.

\achtung{\underline{Bei mehreren zugeteilten Lektoren pro Lehreinheit:}\\
Achten Sie darauf, dass Sie aus der Lektorenansicht NUR den gewählten Lektor verplanen können. Wenn mehrere Lektoren an einer Lehreinheit teilnehmen und dies auch so verplant werden soll, muss dies aus der Lehrverbandsansicht geschehen.}

\section{Verplanen über Ort}
\label{Punkt Verplanen über Ort}

Die Lehrfächerverteilung bietet die Möglichkeit zwei Raumtypen (Standard und Alternativ) anzugeben. Sollte nun ein anderer Raum benötigt werden, muss dies nicht extra in der LFVT geändert werden.
Wählen Sie wie bisher die gewünschte Kalenderwoche und den gewünschten Verband oder Lektor aus.
Es werden rechts die jeweiligen Lehreinheiten angezeigt.
Wählen Sie nun im Menüfenster einen Ort \begin{math}\rightarrow \end{math} Die Liste der Lehreinheiten ändert sich nicht.
Ziehen Sie nun ohne den Raumvorschlag zu aktivieren, den "Vorschlag/Setzen SingleWeek"-Button direkt auf den gewünschten Termin.

\section{Verplanen über 2 Fenster}

Eine alternative zu der im Punkt \ref{Punkt Verplanen über Ort} erläuterten Variante ist das Verplanen über 2 geöffnete Tempus-Fenster. (Sie können beliebig viele Fenster parallel öffnen)
Wählen Sie in einem Fenster beispielsweise einen Lektor und im zweiten Fenster einen Raum.
Sie können nun direkt, ohne einen Raumvorschlag einholen zu müssen, eine Lehreinheit des Lektors in einen Raum ziehen. (Bei Single- und MultiWeek möglich).

\section{Löschen einzelner Lehrveranstaltungen}
Neben den ''Löschen SingleWeek/Löschen MultiWeek''-Buttons gibt es die Möglichkeit, einzelne Lehrveranstaltungen direkt aus dem Hauptfenster heraus zu löschen.
Klicken Sie dazu die LV mit der rechten Maustaste an und wählen Sie ''entfernen''.
Bestätigen Sie mit \fbox{OK}. \\
Um mehrere Stunden auf einmal zu löschen markieren Sie die Einträge und drücken die Taste \fbox{ENTF}.
\label{Markieren von Stunden}
\section{Markieren von Stunden}
Sie können mehrere Stunden markieren um diese dann zu verschieben oder zu löschen. Zum Markieren einer Stunde klicken sie mit der linken Maustaste auf eine Stunde. Um zusätzliche Stunden zur Markierung hinzuzufügen, drücken Sie die Taste \fbox{STRG} und klicken auf die zu markierende Stunde. Diese wird dann zur Markierung hinzugefügt.\\
Wenn Sie mehrere nebeneinander liegende Stunden markieren möchten, markieren Sie die erste Stunde mit einem Linksklick. Drücken und halten Sie danach die Taste \fbox{SHIFT} und klicken auf die letzte Stunde.\\
\\
Mit einem Doppelklick auf eine Stunde werden automatisch alle zugehörigen Stunden (alle mit der selben UNR) an diesem Tag markiert.