\chapter{Installation von Tempus}
\label{Installation}

Tempus benötigt einen XUL-Unterstützenden Browser im Hintergrund.

Es wird empfohlen, SeaMonkey oder Firefox von Mozilla zu installieren, da TEMPUS\raisebox{1ex}{\tiny \copyright} speziell dafür konzipiert wurde.
Die Software erhalten Sie als Freeware auf www.mozilla.org.\\

\begin{itemize}
\item Installieren Sie den Browser und starten Sie diesen.
\item Ändern Sie im Menüpunkt ''Ansicht'' das Theme auf \textit{Modern}
\item Geben Sie in der Adressenleise \textit{about:config} ein und setzen Sie den Eintrag \textit{signed.applets.codebase\_principal\_support} auf \textbf{true}.
\item Schließen Sie anschließend den Browser und legen Sie eine Verknüpfung zu der .exe-datei des Browsers auf Ihrem Desktop oder in Ihrem Startmenü an.
\item Klicken Sie diese Verknüpfung mit der rechten Maustaste an, wählen Sie \textit{Eigenschaften} und fügen Sie dem Link-Ziel die Erweiterung \textit{-chrome} gefolgt von der ULR auf dem Webserver hinzu. Das Ziel könnte also Beispielsweise \textit{C:/Programme/mozilla.org/SeaMonkey/seamonkey.exe -chrome http://domain.at/tempus.xul.php} lauten.
\item Zuletzt bearbeiten Sie die Datei \textit{prefs.js}, die sich in den Anwendungsdaten Ihres Users unter Mozilla/Profiles/default/px5g6kxi.slt/prefs.js befindet. Der Pfad könnte also beispielsweise \textit{ C:/Dokumente und Einstellungen/username/Anwendungsdaten/Mozilla/Profiles/default/px5g6kxi.slt/prefs.js} lauten.\\
\end{itemize}

Ändern Sie dort die folgenden Einträge, bzw. fügen Sie sie hinzu:\\ 

user\_pref(''capability.principal.codebase.p0.granted'', ''UniversalXPConnect'');\\
user\_pref(''capability.principal.codebase.p0.id'', ''http://vilesci.technikum-wien.at'');\\
user\_pref(''capability.principal.codebase.p1.granted'', ''UniversalXPConnect'');\\
user\_pref(''capability.principal.codebase.p1.id'', ''https://vilesci.technikum-wien.at'');\\
user\_pref(''capability.principal.codebase.p2.granted'', ''UniversalXPConnect'');\\
user\_pref(''capability.principal.codebase.p2.id'', ''http://dav.technikum-wien.at'');\\


Zuletzt können Sie noch das Icon der Verknüpfung und des Programmsymbols ändern.
Das Icon der Verknüpfung können Sie einfach mit der rechten Maustaste, Eigenschaften, Anderes Symbol ändern.\\
Das Programmicon ändert sich, wenn Sie die Datei Tempus.ico in den Ordner C:/Programme/mozilla.org/SeaMonkey/chrome/icons/default kopieren.
Eventuell unterscheidet sich Ihr Zielordner geringfügig von diesem Beispiel.