\setlength{\baselineskip}{0.5cm}
\chapter{Administration}

Der Bereich der Administration ist nur bei entsprechender Berechtigung sichtbar.
Hier können Sie Konten und Kostenstellen anlegen und bearbeiten.

\section{Konto}
\label{admin_konto}

Durch einen Klick auf \textit{Konto} gelangen Sie zu einer Übersicht über alle derzeit angelegten Konten.
Mithilfe der Sybmole in der ersten Spalte können Sie einzelne Konten bearbeiten oder löschen.

\subsection{Neu}
Der Menüpunkt \textit{Neu} öffnet ein Formular, in dem Sie ein neues Konto anlegen können.

\subsection{Zusammenlegen}
Die Praxis zeigt, dass gelegentlich überflüssige Konten angelegt werden (zum Teil unbeabsichtigt), die in dieser Oberfläche zusammengelegt werden können.
Die Oberfläche zeigt zwei idente Listen, aus denen jeweils das überflüssige (wird gelöscht) und das korrekte (bleibt erhalten) Konto durch klicken auf den Radio-Button am Ende jeder Zeile markiert wird. Anschließend werden die beiden Konten durch betätigen des Buttons \textit{->} vereint.

\section{Kostenstelle}
\label{admin_kostenstelle}
Durch einen Klick auf \textit{Kostenstelle} gelangen Sie zu einer Übersicht über alle derzeit angelegten Kostenstellen.
Mithilfe der Sybmole in der ersten Spalte können Sie einzelne Konten bearbeiten oder löschen.
Außerdem können Sie hier jeder Kostenstelle die entsprechenden Konten zuweisen.

\subsection{Neu}
Der Menüpunkt \textit{Neu} öffnet ein Formular, in dem Sie eine neue Kostenstelle anlegen können.

\subsection{Zusammenlegen}
Die Praxis zeigt, dass gelegentlich überflüssige Kostenstellen angelegt werden, die in dieser Oberfläche zusammengelegt werden können.
Sie sehen hier zwei idente Listen, aus denen jeweils die überflüssige (wird gelöscht) und die korrekte (bleibt erhalten) Kostenstelle durch klicken auf den jeweiligen Radio-Button markiert wird. Anschließend werden die beiden markierten Kostenstellen durch betätigen des Buttons \textit{->} vereint.

\subsection{Budgeteingabe}
Hier können Sie für jede Kostenstelle das verfügbare Budget im jeweiligen Geschäftsjahr eintragen.
Wählen Sie aus dem Drop-Down Menü das gewünschte Geschäftsjahr und klicken Sie auf \textit{Anzeigen}
Danach können Sie bei den gewünschten Kostenstellen das Budget eingeben. Speichern Sie Ihre Eingaben mit dem Button am Ende der Liste.

