\chapter{Mailverteiler}
\label{Mailverteiler}
Die Mailverteiler werden täglich neu erstellt. Hierzu werden Textfiles mit den entsprechenden Verteilern erstellt. Dies erfolgt durch die Scripten im Verzeichnis system/mlists.

Verteiler die Automatisch erstellt werden, haben in der Gruppe das Attribut generiert auf true gesetzt.\\
(Hier werden die Personen automatisch zugeteilt über das Script system/mlists/mlists\_generate.php)\\

\label(Sperrung von Mailverteilern)
Mailverteiler können gesperrt werden, damit diese nur von Mitarbeitern verwendet werden können.\\
Dazu muss im config die Konstante MAILVERTEILER\_SPERRE auf true gesetzt sein. Zur Benutzung des Verteilers muss dieser dann erst Freigeschalten werden. Dies erfolgt über das kleine Symbol links neben dem Verteilernamen. \\
Das Symbol zur Entsperrung eines Verteilers erscheint nur dann, wenn aktiv=false ist.\\

(Diese Schritte zeigen nur die Einstellungen im FH-Complete damit der Verteiler als gesperrt angezeigt wird. Die tatsächliche Sperre der Verteiler muss extra am MailServer eingerichtet werden.)\\

\section{Alias}
Vom System werden automatisch Email-Aliase angelegt. Diese werden mit vorname.nachname@domain generiert. Wenn der Alias bereits vergeben ist, wird kein Ersatz generiert.\\
Die Email-Aliase werden für alle Benuzter angelegt (auch für Studenten).\\
Das Erstellen von Aliase für Studenten kann auch unterbunden werden, wenn in der Datei /include/globals.inc.php der Studiengang für den keine Aliase erstellt werden sollen, zu dem Array 'noalias' hinzugefügt wird.\\
\\
Die Aliase werden in die Datei tw\_alias.txt exportiert.