\chapter{Vorrückung}
\label{vorrueckung}
Die Vorrückung ist die Vorbereitung auf das nächste Studiensemester und wird nach Auftrag vom Studiengang vom Administrator durchgeführt. 
\section{Lehreinheiten}
Um die Planung für das neue Semester zu vereinfachen, können die Lehreinheiten des Vorjahres vorgerückt werden. Dies ist speziell dann sinnvoll, wenn sich gegenüber dem Vorjahr keine oder nur wenige Änderungen ergeben.
\section{Studenten}
Unter der Vorrückung der Studenten wird die Eintragung eines Status und der Lehrverbandgruppenzuteilung für das nächste Studiensemester verstanden. Vorgerückt werden nur Personen, die als \underline{aktiv} gekenntzeichnet sind.\\ 
\\
Die Vorrückung muss für jeden Studiengang jedes Semester durchgeführt werden, damit die Studierenden ins nächste Semester aufsteigen.\\
Vor der durchführung der Vorrückung sollten folgende Aktionen durchgeführt werden:\\
- Deaktivierung von Incoming die nicht mehr im Haus sind\\
- Status Absolvent setzen und deaktivierung von fertigen Studierenden \\
\\
Wiederholer eines Semesters werden normal vorgerückt und nach der Vorrückung in das entsprechende Semester zurückgeschoben.\\
\\
\underline{Beispiel}:\\
Maria Musterhaft ist im Wintersemester 2006 Studentin im 1.Semester und der Gruppe 1A1 zugeteilt. Bei der Studentenvorrückung wird nun ein neuer Status Student im 2. Semester für das Sommersemester 2007 eingetragen. Weiters erfolgt eine Zuteilung der Studentin zu der Gruppe 2A1.\\
Die Semestereintragungen der Stati können nur im Bereich von 1 bis zur maximalen Semesteranzahl des Studiengangs sein (z.B. für Bachelorstudiengänge sind das idR. 6 Semester). Die Semestereintragungen bei den Lehrverbänden können auch 0 und Zahlen größer als die Semesterzahl sein, diese werden aber bei der Vorrückung dann nicht verändert (z.B. wenn Unterbrecher in die Gruppe 0B verschoben wurden, befinden sich diese auch im nächsten Semester dort).\\