\chapter{Vorrückung}
\label{Vorrückung}
\section{Lehreinheiten}
Um die Lehreinheiten nicht jedes Semester neu Anlegen zu müssen, können diese
aus dem Vorjahr übernommen werden.\\
Dies geschieht im Vilesci unter dem Menüpunkt
Wartung->Vorrückung->Lehreinheiten.
Nach Auswahl der Daten, werden die Lehreinheiten, Gruppenzuordnungen und
Lektorenzuordnungen in das entsprechende Studiensemester kopiert. Es müssen dann
nur noch etwaige Anpassungen für das jeweilige Studiensemester durchgeführt
werden.\\
Die Vorrückung der Lehreinheiten erfolgt in der Regel nach der BIS-Meldung.
\section{Studierende}
Wenn ein Semester abgeschlossen ist, müssen die Studierenden in das nächste
Semester vorgerückt werden. Dies erfolgt über dem Menüpunkt
Wartung->Vorrückung->Studenten.\\
Der obere Teil des Formulars dient nur zur Steuerung der Anzeige. Bei Auswahl
der Einträge wird automatisch die angezeigte Liste aktualisiert.
Im unteren Teil des Formulars wird festgelegt welches Ausbildungssemester wohin
vorgerückt wird. Die Auswahl des Ausbildungssemesters bleibt in der Regel auf
''alle'' gesetzt. Durch einen klick auf Vorrücken, werden die Studierenden in
die entsprechenden Semester verschoben.\\
\\
Durch die Vorrückung wird, bei den in der Liste angezeigten Personen, ein neuer
Studentenstatus für das nächste Semester hinzugefügt. Dabei wird das aktuelle
Semester ermittelt und um 1 erhöht. Sollte das neue Semester größer als
maxsemester des Studiengangs sein, wird das Semester auf maxsemester gesetzt.
Es werden nur aktive Personen vorgerückt\\
\\
Voraussetzungen für die Vorrückung:\\
- Abbrecher müssen eingetragen und deaktiviert sein\\
- Absolventen müssen eingetragen und deaktiviert sein\\
- Diplomanden müssen als solche eintgetragen sein\\
- Incoming die nicht mehr vor Ort sind müssen deaktiviert sein\\
\\
Die Vorrückung der Studierenden erfolgt in der Regel nach Abschluss des
Semesters.\\
\\

\info{\textbf{Hinweis} Nach der Vorrückung befinden sich die Studierenden
weiterhin im alten Semester. Diese werden erst dann in das nächste Semester veschoben, wenn der Beginn des
kommenden Studiensemesters näher ist, als das Ende des vorigen.
}\\